<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>Blog de Cine</title>
        <link>https://aut1sticfr0g.github.io/BandasNegras/</link>
        <description>Explora las últimas noticias y novedades del mundo del cine. Películas, estrenos, cartelera, críticas, actores, actrices, tráilers...</description>
        <language>es</language>

        <item>
            <title>Poor Things: todo sobre la película de Emma Stone</title>
            <link>https://aut1sticfr0g.github.io/BandasNegras/</link>
            <media:content url="https://media.gq.com.mx/photos/645d0b732f52f48c1a2e0855/master/w_1920,c_limit/POOR%20THINGS.jpg" type="image/jpeg" medium="image"></media:content>
            <description>La novela de Alasdair Gray, Poor Things, ha sido descrita como una "alegoría política hilarante" y como "un envío de la literatura victoriana", 
            además de "un duelo que invita a la reflexión entre los deseos de los hombres y la independencia de las mujeres".
            La película es una versión un poco diferente de la clásica historia de Frankenstein de Mary Shelley (quien supuestamente lo escribió cuando era solo una adolescente), 
            donde el “monstruo” es en realidad una mujer que lleva por nombre Bella Baxter, quien despierta después de un transplante de cerebro 
            que la deja teniendo que aprender a ser una humana adulta desde cero. </description>
        </item>

        <item>
            <title>'Anatomía de una caída', la película que encubre la disección de la pareja en un juicio por asesinato</title>
            <link>https://aut1sticfr0g.github.io/BandasNegras/</link>
            <media:content url="https://media.gq.com.mx/photos/645d0b732f52f48c1a2e0855/master/w_1920,c_limit/POOR%20THINGS.jpg" type="image/jpeg" medium="image"></media:content>
            <description>Una escritora de éxito. Una copa de vino. O más de una. El salón de un chalet en mitad de los Alpes franceses. Una entrevista. 
            Una estudiante de periodismo que acaba siendo la entrevistada. Música, a todo volumen, desde la planta de arriba. Desconcierto y tensión. 
            El ruido ensordecedor pone fin a la charla. Un niño y un perro. Un coche que se aleja. Una muerte. 
            La del padre, precipitado desde el segundo piso al jardín. Primera pieza del puzle. ¿Asesinato o suicidio? Solo hay una cosa clara. 
            La inmediata sospechosa: su pareja, la famosa novelista. 
            Así arranca Anatomía de una caída, la película ganadora de la Palma de Oro en Cannes que acaba de llegar a las salas.</description>
        </item>

        <item>
            <title>'Perfect Days' es una imprescindible película sobre la rutina, tan placentera como ponerte la canción perfecta mientras conduces</title>
            <link>https://aut1sticfr0g.github.io/BandasNegras/</link>
             <media:content url="https://i.blogs.es/6f5d68/perfect-days-2023/1200_800.jpeg" type="image/jpeg" medium="image"></media:content>
            <description>El director alemán ha regresado a los cines con una nueva obra de ficción, dirigida en Japón con el gran Kôji Yakusho de protagonista, 
            y con una gran aclamación detrás. En Cannes tuvo premio su actor principal, pero estuvo cerca de la Palma de Oro, 
            y ha sido nominada en la categoría de mejor película internacional de los Oscars. 
            Lo primordial, eso sí, es que es una de las películas más conmovedoras en este inicio de año</description>
        </item>
    </channel>
</rss>
